（encore）法國工會號召下星期二再次罷工

法國爆發20多年來最大規模的全國大罷工後，工會號召民眾下星期二再次罷工，反對總統馬克龍計劃改革退休制度。

法國最大的公共部門工會，與另外三個工會開會後，宣布下星期二再次採取工業行動，號召民眾上街抗議。工會代表批評，政府仍未清楚社會的不滿，最好盡快找出解決問題的辦法。

法國多個城市星期四都有民眾遊行，政府估計全國有超過80萬人上街。法國總工會說，全國有140多萬人罷工，首都巴黎與多個城市爆發警民衝突，多人被捕。總統府愛麗舍宮說，馬克龍堅持改革，但願意傾聽與協商。

傾聽